% @Difficulté 2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Démontrer une inégalité

\begin{exercice}[Titre=Démonstration,Trajet={3}]
Démontrer que pour tout réel $x$, $x^2\geqslant 0$.
\end{exercice}


\begin{Solution}
Soit $x$ un nombre réel.  Raisonnons par disjonction des cas :
\begin{itemize}
\item Si $x \geqslant 0$, alors comme $x^2=x \times x$, $x^2$ est le produit de deux nombres réels positifs ou nuls,  donc $x^2$ est positif ou nul d'après la règle des signes d'un produit. 
\item Si $x<0$, alors comme $x^2=x \times x$, $x^2$ est le produit de deux nombres réels négatifs, donc $x^2$ est positif d'après la même règle. 
\end{itemize}
Finalement, pour tout réel $x$, $x^2 \geqslant 0$. 
\end{Solution}


\begin{Indice}
Étudier les deux cas $x$ positif et $x$ négatif.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
Soit $x$ un nombre réel.  Raisonnons par disjonction des cas :
\begin{itemize}
\item Si $x \geqslant 0$, alors comme $x^2=x \times x$, $x^2$ est le produit de deux nombres réels positifs ou nuls,  donc $x^2$ est positif ou nul d'après la règle des signes d'un produit. 
\item Si $x<0$, alors comme $x^2=x \times x$, $x^2$ est le produit de deux nombres réels négatifs, donc $x^2$ est positif d'après la même règle. 
\end{itemize}
Finalement, pour tout réel $x$, $x^2 \geqslant 0$. 
\end{Reponse}